# Se former au SNDS
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Différentes ressources sont disponibles pour se former au SNDS :

- un [kit de démarrage](starter_kit.md) pour débuter avec l'accès aux données
- des guides et formations de la CNAM
    - un guide sur le [CépiDC](documents_cnam/guide_cepidc)
    - des [guides pédagogiques](documents_cnam/guides_pedagogiques_SNDS) sur les accès permanents et sur projet
    - le support de la formation aux données d'extraction [DCIR](documents_cnam/Formation_demex.md) ainsi que des exercices
    - le support de la [formation au PMSI](documents_cnam/Formation_PMSI.md) ainsi que des exercices
- un guide [SNDS, ce qu'il faut savoir](Sante_publique_France.md) publié par Santé publique France
- deux jeux de [données de synthèse](donnees_synthetiques.md)
- des [notebook](notebook.md) pour avoir une première approche sur les données
- des [programmes](programmes.md)

